\subsection{Problemas}

\problema{
	Encuentre los valores faltantes para que la divisi\'{o}n tenga sentido.

	%Figura
}

\problema{
	Se sabe que una cuerda mide menos de $100m$
	y que
	si se corta de $2$ en $2$ sobra $1m$,
	si se corta de $3$ en $3$ sobran $2m$,
	si se corta de $4$ en $4$ sobran $3m$,
	si se corta de $5$ en $5$ sobran $4m$,
	si se corta de $6$ en $6$ sobran $5m$.
	\textquestiondown
	De que longitud es la cuerda?
}

\problema{
	Sean $a,b$ enteros positivos.
	Encuentra todas las parejas $(a,b)$ tales que
	$\dfrac{a+b^{-1}}{a^{-1}+b} = 13$ con $a+b \leq 80$
}

\problema{
	Sean $a,b,c$ son n\'{u}meros reales positivos con
	$a + b + c = 2$.
	Demuestre que
	\[
	\dfrac{a^{2}}{a+b} + 
	\dfrac{b^{2}}{b+c} + 
	\dfrac{c^{2}}{a+c} \geq 1
	\]
}

\problema{
	Demuestra que si $p$ y $q$ son n\'{u}meros primos positivos
	tales que
	$\dfrac{p^{2}+q^{2}}{p+q}$
	es entero, entonces $p = q$.
}

\problema{
	Calcule el residuo de dividir
	$2x^{100} - 3x^{97} + 2015$ entre $x+1$.
}

\problema{
	Sean
	\begin{eqnarray*}
	A &=& \dfrac{1}{1 \times 2}
	+ \dfrac{1}{3 \times 4}
	+ \dots
	+ \dfrac{1}{2007 \times 2008} \\
	B &=& \dfrac{1}{1005 \times 2008}
	+ \dfrac{1}{1006 \times 2007}
	+ \dots
	+ \dfrac{1}{2008 \times 1005}
	\end{eqnarray*}

	Demuestra que $\dfrac{A}{B}$ no es un n\'{u}mero entero.
}

\problema{
	Sean $a,b,c$ n\'{u}meros reales positivos tales que $abc = 1$.
	Demuestar que
	\[
	\dfrac{1}{\sqrt{b + \dfrac{1}{a} + \dfrac{1}{2} }} +
	\dfrac{1}{\sqrt{c + \dfrac{1}{b} + \dfrac{1}{2} }} +
	\dfrac{1}{\sqrt{a + \dfrac{1}{c} + \dfrac{1}{2} }} > \sqrt{2}
	\]
}

\problema{
	Sean $a,b,c$ n\'{u}meros positivos con
	$a^{2} + b^{2} - ab = c^{2}$.
	Muestre que
	$(a-b)(b-c) \leq 0$.
}

\problema{
	Sean $a,b,c$ n\'{u}meros positivos.
	Muestre que
	$\sqrt{
	a^{2} + ac + c^{2}
	} \leq
	\sqrt{
	a^{2} - ab + b^{2}
	} +
	\sqrt{
	b^{2} - bc + c^{2}
	}$.
}

\problema{
	Encuentre el entero positivo m\'{a}s peque\~{n}o
	que se peude expresar
	como suma de $9$ enteros positivos consecutivos,
	como suma de $10$ enteros positivos consecutivos y
	como suma de $11$ enteros positivos consecutivos
	(las tres cosas a la vez).
}

\problema{
	Desmuestre que:
	\begin{enumerate}
		\item El producto de $3$ enteros positivos consecutivos
		no puede ser un cubo.
		\item Solo existe un n\'{u}mero primo positivo $p$
		tal que $2p + 1$ es un cubo.
	\end{enumerate}
}

\problema{
	\textquestiondown
	Para que valores de $x$ se cumple la desigualdad
	$\dfrac{4x^{2}}
	{(1-\sqrt{1+2x})^{2}} < 2x + 9$?
}

\problema{
	Sea
	$f(a,b,c,d) =
	(a-b)^{2} +
	(b-c)^{2} +
	(c-d)^{2} +
	(d-a)^{2}$
	para $a < b < c < d$.
	
	Demuestre que
	$
	f(a,c,b,d) > f(a,b,c,d) > f(a,b,d,c)
	$.
}

\problema{
	Sean $a,b,c,d,$ n\'{u}meros reales con
	$a+d = b+c$.

	Demuestre que
	$
	(a-b)(c-d) +
	(a-c)(b-d) +
	(d-a)(b-c) \geq 0
	$.
}